\section{Diskussion}
Der Versuch ist gut gelungen, bis auf das Versäumnis die Motoren zum Durchrühren der Wärme Reservoire  früh genug einzuschalten.
Die gemessenen Güteziffern weichen stark vom idealen Wert ab aber das ist nicht ungewöhnlich, da ein idealer Wert real nicht erreicht werden kann.
Bei zunehmenden Temperaturdifferenzen in den beiden Reservoiren steigt auch die Druckdifferenz. 
Dies führt zu einem zunehmend größeren Leistungsaufwand der betrieben werden muss, um die durch den 2. Hauptsatz der Thermodynamik definierte Tendenz der Energie vom wärmeren zum kälteren Punkt zu fließen aufrecht zu erhalten. 
Somit sinkt der Wirkungsgrad der Wärmepumpe bei steigender Temperatur- und Druckdifferenz.

\label{sec:Diskussion}
